支那人係日本的非法白牌車

這些「白タク」由中國的業者開設網站及應用程式，招攬訪日遊客，並聘用在日中國人當司機。

付款也是在中國完成，令警方難以追蹤這些款項。

最近，在成田、關西等機場，以及觀光地，都會看到一些由中國人駕駛的汽車。

它們其實是非法載客的「白タク」，也就是我們所說的「白牌車」。

經營這種業務本身已是違法，而這些汽車在運載乘客時，也無視各種交通規則，令人困擾。

最大的問題是，它的經營方法，令警方難以將其完全取締。

另一方面，在現場截查司機，他們都會以「接載友人」來開脫，在現場沒有現金交易的情況下，警方難以處理。

這些「白タク」收費比合法的士便宜不少，以從成田機場到東京站為例，正規的士收費約為25000日圓，而「白タク」僅需17000日圓。

這些車輛運載乘客到觀光景點，也無視交通規制，在巴士站、甚至是十字路口停車，險象橫生。

其實，使用「白タク」的乘客有一定風險，假如遇上交通意外，未必獲得保險賠償，在日本的法制下亦難以向這種業務的經營者索償。

當正自己屋企 笑撚左 學香港黑警咁帶返去坐24個鐘 久而久知班生番都識自己收皮啦

uber黎

上次係日本睇電視專題都有講 仲訪問個司機同預約乘客

支那人到底要破壞地球到點先肯停手

到毫無價值嘅時候